---
title: "將 Vue3 Docker image 部署 Google Cloud Run 簡易教學"
description: 將 Vue3 Docker image 部署 Google Cloud Run 簡易教學.
image: "../../public/blogs/GCP-Cloud-Run.png"
publishedAt: "2024-01-02"
updatedAt: "2024-01-02"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - GCP Cloud Run
---

> 前提條件
> 要閱讀本文，您需要:
>
> - JavaScript 和 React 的基本知識，
> - 安裝 Node (version 16 以上)
> - 安裝了 npm 或 yarn（npm 的 v6 更適合安裝 strapi）。注意：如果您在安裝 strapi 時遇到問題，我建議完全清除 npm 緩存並通過從系統中完全卸載更高版本的 node 來降級到 node 14 以及節點可能出現的任何地方）。接受對我有用的附加安裝（python 腳本等）。
> - Docker 基本知識和環境
> - GCP 基本知識和環境

### 那就開始吧

#### 在既有的專案下新增與下圖一樣檔案

說明：
圖中號碼 1: shell 檔案的作用是將需要手動打的指令做一個結合，只需要執行 shell 檔案就可以做到很長串的指令
圖中號碼 2: Dockerfile 是用來建構 docker images 的指令檔。
圖中號碼 3: Nginx 的主配置文件是 nginx.conf

#### shell 檔案範本：

圖片編號 1：PROJECTID → 換上各自的 Google 的 project id
圖片編號 2：PROJECT → 換上各自的 Google Cloud Run 的專案名稱
圖片編號 3：使用 Docker 指令 Build Images

<Image src="/blogs/4817007/4882502.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

圖片編號 4：使用 Docker tag 將剛剛建好的 docker images 加上 GCP 指定的 tag
圖片編號 5：將加好 tag 的 docker images 推倒 Google Artifact Registry 上
圖片編號 6：將最新的 Image 部署到 Cloud Run 上

<Image src="/blogs/4817007/4817022.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

#### Dockerfile 檔案範本：

根據不用的開發環境調整，此範例是使用 yarn 安裝套件為範例

<Image src="/blogs/4817007/4882511.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

Nginx.conf 檔案範本：
使用 Nginx 作為 Web Server 不需要再架設 Node 伺服器

<Image src="/blogs/4817007/4882518.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

### 部署環節

以上的檔案都會是放在專案的根目錄
在 termianl 中輸入 sh shell 檔案名稱 環境名稱 版號

<Image src="/blogs/4817007/4817028.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

部署成功啦

<Image src="/blogs/4817007/4817034.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

在 Artifacts Registry 上可以看到 Image 成功推上去的樣子

<Image src="/blogs/4817007/4849793.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

在 Cloud Run 上可以看到部署成功

<Image src="/blogs/4817007/4915334.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

### 相關資訊

- [Artifact Registry Images 部署到 CloudRun 官方文件](https://cloud.google.com/artifact-registry/docs/integrate-cloud-run)
- [Artifact Registry Images 部署到 GKE 官方文件](https://cloud.google.com/artifact-registry/docs/integrate-gke)
